<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: other | 黑皮窝]]></title>
  <link href="http://www.lovelin.info/blog/categories/other/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.lovelin.info/"/>
  <updated>2013-04-18T10:36:29+08:00</updated>
  <id>http://www.lovelin.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[gaojian]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[离开]]></title>
    <link href="http://www.lovelin.info/blog/2010/05/26/e7a6bbe5bc80/"/>
    <updated>2010-05-26T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://www.lovelin.info/blog/2010/05/26/e7a6bbe5bc80</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>&lt;![CDATA[        好吧，我承认半年写一篇日志是有那么一点懒惰。
<br />
<br />        纠结了这么久，终于决定离开。没有一丝“仰天大笑出门去，我辈岂是蓬蒿人”的感觉，  只简单地想为了以后和王琳能居有竹、食有肉、饮有酒。
<br />
<br />　　不管怎样，现在离开总还有好处，至少我不用再像现在这样每天住在酒店里，至少还能赶上端午节的时候行走在西湖的翠柳下断桥边，如果赶上下雨也许还能等到一位打着油纸伞的婷婷玉立的西子般的美女。。。（此处开始转移注意力，不然要被王琳打死）说到端午节，印象中还没有和王琳、爸爸妈妈、姐姐一起过的经历。我是一个中国人，万圣节的时候我不会提着恐怖的Jack-O-Lantern游荡，亦不会有成群的古灵精怪的孩子向我伸出双手喊着“Trick or treat”，圣诞节的时候我不会在床头准备好大大的袜子，当然我的房子也没有烟囱可供圣诞老人爬上爬下，但是春节除夕的早上我会早早的起来吃着妈妈做好的丰盛的早餐等天亮，晚上我会坐在火边守岁，12点的时候老爸会准时在门口点燃鞭炮赶走那头每年都来的名叫“年”的怪兽，清明、端午、中秋能团聚就团聚，就算不能一家团聚，至少也是希望能团聚，因为这才是中国自己的节日，才是倍思亲的日子。
<br />
<br />        最近上火很厉害，牙龈都有点痛，脸上又突兀出了几粒，想我年纪也不小了，真的是应了那句”青春没了，痘还在“。。这让我突然回忆起过年的那段时间，天天在家吃炉子 菜烤火，晚上 打跑胡子打到很晚，嘴巴周围红红的一碰就痛，也长了一颗大大的痘，当然这不是重点，重点是那几天我要顶着那颗痘去王琳家见她的父母。路上的心情可想而知，我不断幻想着自己如何被王家的妈妈扫地出门，王琳如何决绝地望了妈妈一眼，然后泪眼矇眬轻轻地对我说“提拉米苏。。” 扯远了，扯远了。。我简直自信得有点自大了。。。
<br />
<br />        过几天就要把公司的笔记本退了，整理硬盘的时候想想真的对不起王琳，在深圳呆了这么久，每次都说要去哪玩去哪玩，现在都要离开了，深圳却还没有好好玩过，电脑里的照片也没有几张，合影更是一张也没有；说好去香港陪她买东西的，也因为她的签证没办好而不了了之；说好要让她陪我看我最喜欢的Tim Burton的新片，现在片子已经下架，我还没有订票。当然，这一切的一切都有借口，放假的时候去旅行会人很多，签证是自己不愿请假去办，电影票也是因为一个在关外一个在关内不好协调加上舍不得花钱，但是，这也仅仅只是借口。总以为还有大把的时间可以挥霍，却不知渐渐渐渐的她不再豆蔻，不再Lolita，我也越过了弱冠直奔而立。阳光温热，岁月静好，你还未嫁我，我怎敢老去？
<br />
<br />　　回头想想，那个穿高跟鞋站2个多小时陪我说话也不肯在一边坐着休息，只为怕我排队坐云霄飞轮的过程无聊，相恋5年到现在还因为售货小姐称我为她的先生窃喜不已的，那个叫王琳的，究竟是一个怎样情深意重的女子？
<br /> ]]&gt;</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[搬家后记]]></title>
    <link href="http://www.lovelin.info/blog/2009/11/24/e690ace5aeb6e5908ee8aeb0/"/>
    <updated>2009-11-24T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://www.lovelin.info/blog/2009/11/24/e690ace5aeb6e5908ee8aeb0</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>&lt;![CDATA[<span style="color:#000000;line-height:1.8em;">          星期六在新安古城的沃尔玛总算是基本买齐了做饭的家伙，而且炉子的价格比国美苏宁还要便宜，通常我们说如果一件事情太顺利的话就证明错误早已发生，买的电磁炉不会用着用着用着就火花四溅，然后在我本来就光彩照人的脸上再锦上添花吧？</span><wbr />
<br />
<br /><span style="color:#000000;line-height:1.8em;">          晚上在超市买了牛筋丸、虾丸、土豆、胡萝卜和白菜，放在加了调料的锅里一顿乱煮，做成了传说中的火锅，这比上次托IBM那几个架构师的福，在京基百纳那边吃的川菜来得还爽。</span><wbr />
<br />
<br /><span style="color:#000000;line-height:1.8em;">          因为没有买餐桌，只能在厨房站着吃，白天逛了一天腿有点扛不住了，王琳噔噔噔从房间给我搬了把椅子过来给我坐，我知道其实她也跑了一天了，不知怎的让我突然想起了以前我吃过这么多柚子，我自己从来都没有剥过皮，只是从她手里接过柚子肉就往嘴里塞，全然没有说一句感谢的话。拜伦讲的要使婚姻长久，就需克服自我中心意识，她做到了，我没做到，做为失败的典型，我是不是太成功了点？</span><wbr />
<br />
<br /><span style="color:#000000;line-height:1.8em;">          星期天。原本计划和王琳去中山公园逛一逛，找个天虹买点衣服，二叔和二婶打电话过来说来我这转转，已经走在滨海大道上了，王琳就独自一人坐车买东西了。接到二叔二婶，一起吃了个狗肉火锅，这次又被二叔买单了，完了他们想看看南山这边的房子，顺便在中山公园对面新修的小区问了下价格，从1万八到两万四，还让不让人活了？难道国家想让一部分人先富起来，再消灭所有富不起来的，最终实现共同富裕？</span><wbr />
<br />
<br /><span style="color:#000000;line-height:1.8em;">         坐二叔的车在科技园、深大、宝安大道溜了一圈。天气比起前几天还算不错，让我想起几年前在川大阳光草地上背单词的日子，只不过我已经忘了，当时的我其实是在看蚂蚁搬家，还是小草发芽，或者是虫子推粪球？</span><wbr />
<br />
<br /><span style="color:#000000;line-height:1.8em;">          回家，继续HL7，EHR。</span><wbr /> ]]&gt;</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[不能转？？神奇的中医偏方]]></title>
    <link href="http://www.lovelin.info/blog/2009/09/13/e4b88de883bde8bdacefbc9fefbc9fe7a59ee5a587e79a84e4b8ade58cbbe5818fe696b9/"/>
    <updated>2009-09-13T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://www.lovelin.info/blog/2009/09/13/e4b88de883bde8bdacefbc9fefbc9fe7a59ee5a587e79a84e4b8ade58cbbe5818fe696b9</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>&lt;![CDATA[在德伟的空间看到一篇神奇的中医偏方，居然转载不了，手工记录，以备查询。。
<br />第2条对老爸有用，只是不知道现在从哪能找到烟代油？？
<br />
<br />第29条对老妈有用，而且我也在CNKI上检索到了浙江医科大学营养系的3位大大在97年发表了一篇论文《海带对高血压的降压作用观察》，不过一直有点迷惑，能降实验室小老鼠的血压，就能降人类的血压？
<br />
<br />其他的对我有用。。
<br />另外，得什么病都不能得癫痫，否则根据第17条偏方。。
<br />
<br />1、    牙齿变白：刷牙时在牙膏上加上一点小苏达，刷三次后牙齿洁白如玉，牙锈自然脱落。
<br />2、    怎么戒烟：槟榔一只，钻个小孔，再往小孔里灌入一点烟代油用水泡两天取出凉干，想吸烟时，闻一下就不吸了，谁闻都可以戒烟。
<br />3、 怎么醒酒：醋、白糖、茶叶水各100克，醉酒以后，立即喝下，可达迅速醒酒，多喝醒多更快。
<br />4、怎么戒酒：取生杏仁二两少量味精化成水，然后浸泡二在放在酒里两滴，一同少喝，可以戒酒。
<br />5、 怎样除去口臭：每天放几片茶叶在口中嚼三遍，这样可使你口中保持清香，三天后除去口臭。
<br />6、 嗓子哑了怎么办：醋精50克，白糖50克，用凉水250克搅拌均匀后，慢慢饮用，一天即可，严重患者晚上增加两次。
<br />8、 牛皮癣：半斤米醋浸泡一两去皮的松树籽，泡二天后，一日擦三次，效果更佳。也可用一匙桔皮粉加半匙香油调勺涂抹。
<br />9、 牙痛绝招：用桃仁放在火上烧热以后放在痛牙上咬，如此几次永不牙痛。
<br />10、 鼻子流血怎么办：当鼻子大量流血时，患者放平躺下，将鼻眼相反的手高举，穴位自动封死，血立即可止。
<br />11、 鱼刺卡喉：用陈醋漱喉部，然后慢慢咽下，反复几次即可治愈。
<br />12、 脚气小窍门：米醋一斤，将醋倒入盆内，浸泡或浸洗，每日两次，每次约一小时，消炎杀菌，可治脚化，又简单，见效又快，轻者四天根治。
<br />13、 病后耳聋、耳鸣：大蒜味猫鼻猫自尿。猫尿滴耳三次一次两滴可根治病后耳聋。耳鸣可将蛇皮焙成灰，吹入耳中，连吹三次可治耳鸣。
<br />14、 控制糖尿病新方法：新鲜玉米粒一斤。加水适量煎煮，至玉米开花后分四次，每天喝一碗，此方不能去根，只能控制病情。可以降低血糖。有浮肿尿量增多的患者服用，效果特别好。
<br />15、 睡觉打呼咬牙 睡觉时口含桔皮一块，含十五分钟后吐出3-5次可根治的呼咬。
<br />16、 脚臭、脚出汗：白矾研成细末，擦脚掌心10分钟3-4次脚以后不再出汗不臭。可保持七八个月。
<br />17、 癫痫（羊角疯）： 蚯蚓一条，白矾半两放入大碗中用开白水冲开。一次一碗晨起空腹，连喝十天。
<br />18、 口腔炎症：每天早晚吃梨一个，慢慢咽下，保持3-4天，立即好转。病情严重的也可以用本方治疗。
<br />19、 冠心病：黄豆50克，煮熟加食盐适量多吃连吃3-4天，此方对控制冠心病不发展，特别理想，犯病以后再用此方。
<br />20、 治偏头痛窍门：用白色的萝卜皮贴在两面的太阳穴上，每晚贴20分钟，可达速效，头不痛就不用再贴了，此方主治头晕脑涨。
<br />21、 治痔疮偏方：尿素三两放盆中开水冲开后将毛巾放入沾湿后拧干放凳上腾。一次十分钟一天三次，边腾七天。可治内外痔，便血脱肛。
<br />22、 急速催奶：芝麻炒熟，加入盐少许，最好是产前10天就开始吃，进餐时作副食，可快速增乳汁，吃得越多奶来的越快。
<br />23、 治失眠小窍门：将大葱白切碎放在小盘内，临睡前把小盘摆在枕头边便可安然入睡，连续几天可根治，常年睡不着觉者，边疆治疗5天便可去根。
<br />24、 心脏病：每天早晚各吃菠萝50克，5-7天效果最佳，2年左右不会犯病，犯病以后，再接着吃一次，病重者每天吃二次，可以稳固病情。
<br />25、 视力减弱怎么办：杏皮晒干撕碎作个小枕头可醒目养神。对视力减弱。见风流泪近视远视等都有一定的疗效。
<br />26、 手脚裂口：药用风湿膏，贴在患处，一天后取下即可长好百发百中。
<br />27、 皮炎小窍门 将线瓜叶搓碎在患处磨擦发红为止，每七天搓一次3次即可，严重者连用6次即可治愈。
<br />28、 鼻炎：用棉花球沾一滴香油放在鼻内15分钟后取出连续2-3天，每天三次，严重者多用2次。也可用大蒜泡醋插入鼻中。
<br />29、 高血压 新鲜海带二两，作成一碗海带汤，不要往里放虽的青菜，清晨空腹喝下，连服十日即可，海带能快速恢复血压正常。
<br />30、 肾虚：新鲜江豆100克，加水煮烂加食盐少许，每顿饭前服用3-5日可恢复健康，如经常吃对强身壮力效果最佳。
<br />31、 脸上去斑法：杏会用水泡后去皮，捣烂如泥，加一个蛋清调匀，每晚睡前，次晨用白酒洗去，直至斑退。
<br />32、 胃病民间治法取红皮鸡蛋壳二十个放在成瓦片上用火焙干研成细末，用糖水服用，饮前服一小勺，一日2次，服完为止，此方十分珍贵，同时对补钙和软骨病都有很好的疗效。
<br />33、 跌打伤筋：将韭菜捣烂，少对一点小男孩尿，贴在伤处几小时即可消肿，三日后可以恢复正常。
<br />34、 快速减肥：去国营茶庄买二两乌龙茶，喝一周乌龙茶能快速融化脂肪促进脂肪代谢，达到减肥，又能预防肥胖症的发生。（茶浓）
<br />35、 长寿秘决: 经常运动，不气不愁，年年保持多吃糖蒜，糖蒜是延长寿命的最佳良药，它可杀死体内多种有害菌。
<br />36、 月经不调：到乡下取苏子叶二两，用热水泡后饮用轻者四杯即可，重者多饮几日，它能速效调经安神作用，对痛经寒大经期不正常有特效。
<br />37、 少白头：用500克扇贝壳（干贝）煎水洗头，每天洗一次连洗6-8次，使再长出来的头发又黑又粗，如白头特别多可多洗几次。
<br />38、 粗皮肤变嫩：每口晚上用一个鸡蛋清擦脸，一小时后用清水洗掉，如能经常擦，皮肤越来越嫩。
<br />39、 肩周炎、腰腿痛、坐骨、腰脱：将土元（上憋子）七个焙成灰，黄酒七两，共放一瓶内泡七天七夜，每晚七时喝七钱黄酒，并用拳头用力调皮打患处七七四下九下，病重者多服几疗程可痊愈。
<br />40、 肺结核偏方：500克活茧蛹用火焙干研成细末，每次用3-5克一日2次，服完为止，效果十分好，此方是中国中医研究院提供。
<br />41、 关节炎止痛法：用谷草烧成灰，装入小袋中，哪痛往哪贴，每晚贴一小时，贴3次治愈。此方又简单。效果又好，对腰腿痛有明显好转。
<br />42、 腋下狐臭：米醋100克，茴香粉5克。调和匀涂擦腑下数次狐臭立即消失。
<br />43、 瘙痒怎么办：取一块生姜切开擦脚心，男擦左女擦右，一次擦十分钟。
<br />44、 骨质增生：羊胫骨四根，用大柴火烧成焦黄色后捣碎成面，每天晚饭后用一两黄酒送服，连用数次。
<br />45、 误吞金属硬物：将韭菜炒熟大口下即可便出，碎玻璃片，吃肚里以后，也可以用此方。
<br />46、 手脚麻木：浸泡好的黑木耳、桃仁、蜂蜜各120克，共捣如泥，放碗内蒸热，分4天吃完永不麻木，孕妇禁用。
<br />47、 掉头发、起头皮：大白菜根去泥洗净切片放锃锅内加两久水煮开后加醋精洗头，连洗七八天，可使头发柔顺，光亮，头皮很快消失。头发一根不掉。
<br />48、 灰指甲怎么治：将紫皮大蒜捣烂如泥，再加少许白矾涂在灰指甲上。不要抹的太厚。然后用塑料布将指甲封好。塑料布透光封闭效果好只需七八天，觉得有涨的感觉就好了。
<br />49、 怎样打掉蛔虫：南瓜子（去壳留仁）50-100个研碎加水糖适量拌成糊状，空腹服用一次可好，本方能打掉小儿多种病虫。
<br />50、 乳腺炎怎么治：仙人掌一小块研碎加三滴香油后患处。
<br />51、 怎么治脚鸡眼：用一块胶布中间剪一小眼，贴鸡眼上，小眼出现鸡眼，再撒眼上一点尿素面（化肥）再用一块胶布压住，三日换一次，换六次，鸡眼自消自灭。
<br />52、 前列腺炎：干枣三两，雄鸡肝三个，用火炖烂，连汤喝，连喝三次。
<br />53、 类风湿症：用鲜嫩的桑树枝，多少均可，切碎，拌一点酒用锅炒黄色后，加水熬水眼，早晚各服一杯，见效连服。 ]]&gt;</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[浅说软件需求]]></title>
    <link href="http://www.lovelin.info/blog/2008/01/18/e6b585e8afb4e8bdafe4bbb6e99c80e6b182/"/>
    <updated>2008-01-18T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://www.lovelin.info/blog/2008/01/18/e6b585e8afb4e8bdafe4bbb6e99c80e6b182</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>&lt;![CDATA[公元1907年元旦，我是个裁缝。我有个朋友叫张三。刚过去的一年诞生了小皇帝溥仪，听我那不争气的小子说什么法兰西还死了个居里夫人。真是乱弹琴，他老子是死是活不来过问一下，什么法兰西死个婆子他瞎操心。 <br />张三最近常感冒，甚是不快，跑来问我为什么。我也不知道，不过答应帮他想想。几天以后，我明白了。我问张三，你干活的时候为什么总是脱掉棉衣？张三说，棉衣太厚太重，干活非常不方便。我说，你需要一件轻的薄的又能保暖的便于干活的棉衣，这样就不会感冒。张三一听，高兴的说：是的。 <br />[张三的问题是感冒，从感冒中我得找出他的“裁缝需求”。我找到了他的需求是一件轻的薄的又能保暖的便于干活的棉衣，只要满足这个需求，感冒这个问题就能解决。当然，这不是解决问题的唯一办法，譬如张三还可以换个室内工作，或者穿着厚重的棉衣干活……，不过那样的话，我就没生意了: ) ] <br />  <br />我找到了张三的“裁缝需求”：1) 一件棉袄，2) 轻的，3) 薄的，4) 保暖的，5) 便于干活。不过，仅有这些，我还不能给张三裁衣。我还要知道张三的肩宽，身高，这个很简单，尺子量量就知道了。此外还要知道他喜欢什么颜色和质地，这个有点困难，我问他，可是他也说不清。但是，我必须在动手裁衣前弄明白这个问题，否则，他要是因为不喜欢颜色而拒付工钱我就亏大了。 <br />我拿了几种布料，披在张三身上，让他感觉一下颜色怎么样。几经试验，他选了黄灰色，因为他们老板的棉袄就是这个颜色，而且这个颜色耐脏。至于质地，他挑选了一种三类棉花。此外，我们在棉袄的重量和厚薄上也达成了一致意见。最后，我写了一份“棉袄规格说明书”，把大小颜色质地等罗列出来，让张三确认一下。基于这份“规格书”，我和张三敲定了价格。 <br />[仅有需求还不够，我还要知道得更多更细一点，不然我会做出一件也许只能给他儿子或老妈穿的棉袄。那样的话，要么我说服他买下棉袄，要么我自认亏本，不管怎样，我和张三的朋友关系都要受损。因此，我还是多花点功夫做份“规格书”为好。不过，用户经常说不清想要的“规格”，因此，最好的办法是给他们一个原型试一试，同时给他们解说原型，引导出他们真正想要的东西。] <br />接下来，我要吩咐我的小工备料，裁剪，缝衣等等，不过，这些都是我自己的事，和张三基本没关系。 <br />光阴如梭，民国年间，我的小裁缝店变成了小公司。后来，世事难料，合营了，再后来，没了。不过，我命大，活过来了。可惜我那儿子操心洋人东西过了头，57年进了牛棚，68年没了，说他里通外国。哎，又熬了30年，终于赶上了好时候，改行做了高科技??挨踢。 <br />很高兴的发现，我的裁缝经历还能继续发挥作用。我们的客户碰到了问题，譬如有个搞宽带运营的客户，他说他们的客户投诉率比竞争对手高了一倍，怎么办？我们派人去帮他们分析，发现它们的网络设备分布图（MAP）都在纸上。当有设备发出预警时，他们要在大量的MAP中寻找设备在哪里。这很花时间，等他们找到了的时候，预警已经变成了故障，客户投诉也来了。这样，我们给客户开出药方：1) 电子化MAP， 2) 让设备预警自动关联到MAP上的设备。这样就能迅速定位设备，及时排解故障。 <br />就是这样，我们帮客户分析业务，识别出软件需求，编写软件需求文档。我们把这个称作“软件需求分析”。不过，仅有需求文档还不够，我们的客户都很关心软件的外观和使用。这两个方面不事先得到客户确认的话，最后总是拒绝接受我们开发的软件。因此，接下来我们还得写一份详细的“软件规格说明书”，说明软件的外观以及怎么使用。这个工作比裁缝复杂一些，写出的规格书也比“棉袄规格说明书”复杂很多。我们通常做一个人机接口的UI原型来说明软件外观，再用一种叫“用例”的技术来说明软件的使用。用例和UI原型形成我们的“软件规格说明书”。 <br />  <br />譬如Web软件，我们会用HTML做出页面原型，我们的小工做HTML页面很快。基于原型我们帮助客户想象软件做好以后的样子，而后，客户会提一些意见，我们再改，这要一个较长的过程，要反复多次，直到客户满意。不过，仅有页面原型还不够，它仅有静态的软件外观，用户应该输入什么，而后软件会输出什么，这种动态的关系没有表示出来。这就要做用例，用例描述用户和系统的交互，用户输入什么，系统输出什么。不过，我们的经验，用例中不要涉及UI，用例关注的是用户输入什么数据，系统输出什么数据。至于用户是在窗口上按下按钮来输入，还是命令行上打个命令来输入，抑或IE中点击提交，这个留给UI原型去说明，用例中不要关心。无需我说，一份完整的软件规格说明书，用例肯定很多。 <br />形成“软件规格说明书”的过程我们叫“软件外部设计”，即从软件的外部描述软件是什么样子。这是一个较长的反复过程。我们总是写出一些东西，帮助客户想象一下软件做好以后是什么样子。而后客户总是会提出一些意见，我们再改。直到客户基本没意见了，我们就得到了比较完善的“软件规格说明书”。 <br />得到了比较完善的“软件规格说明书”以后，我们的需求工作就结束了，接下来进入软件内部设计。这也是一个复杂的工作，有一些叫架构设计师、开发工程师、测试工程师的人会介入工作。这些人比我原来裁缝店的小工厉害一些。<br /> ]]&gt;</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[在鹏城]]></title>
    <link href="http://www.lovelin.info/blog/2007/08/30/e59ca8e9b98fe59f8e/"/>
    <updated>2007-08-30T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://www.lovelin.info/blog/2007/08/30/e59ca8e9b98fe59f8e</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>&lt;![CDATA[好久没写了 登上来冒一个泡自我激励一下 多学点东西 多做项目 ]]&gt;</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
